{
    "question": "Sebutkan 4 bahan alami yang dapat digunakan untuk membuat batik\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>teh : coklat</p><p>alpukat : hijau kecoklatan</p><p>sabut kelapa : krem kecoklatan</p><p>kunyit : kuning</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kata-kata-penting-dan-sering-muncul-di-dalam-sebuah-teks-disebut-175",
            "question": "Kata-kata penting dan sering muncul di dalam sebuah teks disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kata kata kunci</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "asosiatif-dalam-bahasa-indonesia-diartikan-apa-466",
            "question": "Asosiatif dalam bahasa Indonesia diartikan apa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban: <br><br>Makna asosiatif di KBBI adalah bersifat asosiasi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Makna asosiatif adalah makna kata yang muncul karena ada hubungan kata tersebut dengan hal yang lain diluar bahasa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yg-tidak-termasuk-kedalam-nasionalisme-pancasila-iala-726",
            "question": "Berikut ini yg tidak termasuk kedalam nasionalisme pancasila ialah    a. rela berkorban\r\nb. hidup rukun \r\nc. cinta tanah air \r\nd. bersatu padu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> c </p><p></p><p>maaf KL salah.............</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimantan-serta-malaka-menjadi-satu-daratan-yang-disebut-661",
            "question": "Kalimantan serta Malaka menjadi satu daratan yang disebut \u2026\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pulau</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena di indonesia</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-kata-kerja-ulang-murni-dengan-kata-kerja-ulang-beri-208",
            "question": "Apa perbedaan kata kerja ulang murni dengan kata kerja ulang beribuhan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kata ulang murni ialah kata ulang menyeluruh. contohnya: ibu-ibu</p><p>sedangkan,</p><p>kata ulang berimbuhan ialah kata ulang yang terjadi akibat adanya penambahan pada sebagian kata. contohnya: tarik-menarik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kak-pliss-jawab-bentuk-tuhan-itu-seperti-apa-766",
            "question": "Kak pliss jawab bentuk tuhan itu seperti apa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gk ad yg tau, bahkan ulama aj gk tau, tergantung keyakinan lh</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ini tentang pembelajaran apa si?</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-melakukan-perluasan-wilayah-terjadi-perselisihan-antara-te-753",
            "question": "Ketika melakukan perluasan wilayah terjadi perselisihan antara tentara islam tentang cara membaca al qur\u2019an. khalifah membentuk panitia penyusunan al qur\u2019an dan disusunlah berupa mushaf, yang dikirim ke beberapa wilayah,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalifah Ustman bin Affan </p><p>Maap kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "portugis-dan-spayol-yg-membagidunia-menjadi-2-untuk-berlayar-akhi-630",
            "question": "Portugis dan spayol yg membagidunia menjadi 2 untuk berlayar akhirnya bertemu di kepulauwa yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Maluku</p><p></p><p>Maluku waktu itu menjadi pusat produksi rempah rempah yg dibutuhkan bangsa eropa, portugis dan spanyol yg waktu itu menjadi kekuatan adidaya dunia berlomba lomba mencari &#039;dunia baru&#039; hingga kedua kekuatan adidaya bertemu dimaluku, portugis setelah mendarat di maluku membuat perjanjian dengan kesultanan ternate sedangkan spanyol membuat perjanjian dengan kesultanan tidore</p><p></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-kerajaan-kerajaan-yang-bercorak-hindu-buddha-dan-peningg-639",
            "question": "Tuliskan kerajaan kerajaan yang bercorak hindu buddha dan peninggalannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kerajaan :</p><p>1. kerajaan kutai peninggalannya yupa(batu tertulis)</p><p>2. kerajaan tarumanegara peninggalannya prasasti ciaruteun,prKerajaan :</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>jawaban.kerajaan budha </h2><p>kerajaan sriwijaya</p><p>peninggalanya.prasasti kalang tuo</p><h2>kerajaan hindu</h2><p>kerajaan kutai</p><p>peninggalanya.7.buah prasasti yupa.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengejar-kancil-di-semak-belukar-pantun-553",
            "question": "Mengejar kancil di semak belukar (\r\npantun)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengejar kancil</p><p>disematkan belukar</p><p>Hei anak kecil</p><p>gak boleh bertengkar </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}